<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>UX/UI Desgin on J.A.Perroset</title><link>https://alteaace.github.io/LabVeilTec-Hugo_website/categories/ux/ui-desgin/</link><description>Recent content in UX/UI Desgin on J.A.Perroset</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://alteaace.github.io/LabVeilTec-Hugo_website/categories/ux/ui-desgin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Test utilisateur lvql.ch</title><link>https://alteaace.github.io/LabVeilTec-Hugo_website/blog/post-5/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 12:14:34 +0600</pubDate><guid>https://alteaace.github.io/LabVeilTec-Hugo_website/blog/post-5/</guid><description>Sujet et objectifs de l&amp;rsquo;expérience Dans le cadre de mon travail de Bachelor, je vais avoir pour mission d’améliorer l’expérience utilisateur du site de La Vache Qui Livre. Ce petit test utilisateur sera pour moi un premier aperçu des éléments à creuser et à améliorer durant mon TB.
Protocole de test Scénario Vous êtes une personne habitant à Yvonand. Vous avez récemment entendu parler d’un site permettant de commander des produits locaux et de se les faires livrer directement chez vous : lvql.</description></item><item><title>Bases de la Gestalt dans le design graphique</title><link>https://alteaace.github.io/LabVeilTec-Hugo_website/blog/post-4/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 12:14:34 +0600</pubDate><guid>https://alteaace.github.io/LabVeilTec-Hugo_website/blog/post-4/</guid><description>Au début du 20ème siècle, des psychologues ont développé un ensemble de principes nommées « Lois de la Gestalt ». Ces principes ont pour but de décrire comment les humains perçoivent et organisent visuellement le monde. Les principes de bases et les plus populaires incluent la proximité, la similarité et la clôture. Chaque personne créer du contenu visuel devrait connaître et appliquer ces consignes pour être sûr que leur contenu est compris comme souhaité par toutes et tous.</description></item><item><title>Pourquoi les pages de connexion ne sont pas toujours une bonne idée</title><link>https://alteaace.github.io/LabVeilTec-Hugo_website/blog/post-3/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 12:14:34 +0600</pubDate><guid>https://alteaace.github.io/LabVeilTec-Hugo_website/blog/post-3/</guid><description>En marketing, le principe de réciprocité nous réfère au comportement inconscient qui consiste à faire un geste en retour à la personne nous ayant fait un cadeau ou nous ayant rendu service. Donc à se sentir l’obligé de quelqu’un. Bien souvent, pour se faciliter la vie, pour monétiser son contenu ou pour préserver sa propriété intellectuelle, des sites obligent l’utilisateur à se connecter avant de pouvoir accéder à un contenu ou avant de pouvoir commander.</description></item><item><title>Le Fil d'Ariane, à quoi ça sert?</title><link>https://alteaace.github.io/LabVeilTec-Hugo_website/blog/post-2/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 12:14:34 +0600</pubDate><guid>https://alteaace.github.io/LabVeilTec-Hugo_website/blog/post-2/</guid><description>Les fils d’Arianes sont des éléments de navigation permettant aux utilisateurs de mieux s’orienter en leur indiquant leur position sur vos sites. Ceux-ci se présentent sous la forme d’une liste de liens représentant la « généalogie » la page actuelle, parente, et ce jusqu’à la home page. Généralement, le fil d’Ariane est affiché en haut de la page juste en dessous de la navigation principale avec pour séparateur un « &amp;gt; », « / » ou « — ».</description></item><item><title>Les tendance UX/UI 2021 -2022</title><link>https://alteaace.github.io/LabVeilTec-Hugo_website/blog/post-1/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 12:14:34 +0600</pubDate><guid>https://alteaace.github.io/LabVeilTec-Hugo_website/blog/post-1/</guid><description>Chaque année les tendances de tous les domaines évoluent, ce n’est pas une exception pour l’UX/UI Design. Jusqu’en 2020 celui-ci se voulait discret pour améliorer l’expérience de l’utilisateur sans qu’il ne s’en rende compte. La pandémie (oui on en parle encore) a grandement changé cette approche. En effet, depuis le début de celle-ci nous passons encore plus de temps sur des terminaux électronique tel que des ordinateurs et smartphone. Ce temps supplémentaire fait que les utilisateurs s’attendent (voir ont besoin) que l’on s’adresse plus à l’humain en où.</description></item></channel></rss>